# Заклинания VII круга
![helmet-9.png](../img/helmets/helmet-9.png "Заклинания VII круга")

<!-- Spell: Invincibility -->
## Неуязвимость
*Необходимо выбрать тип урона, от которого даруется защита:
физический или магический*

Усиление [<<Стойкости>>][стойкость]

Цель получает защиту, полностью поглощающую наносимый ей ущерб.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое], [Временное]*

Пока эффект заклинания активен, цель полностью невосприимчива к соответствующим воздействиям.
В частности, физическая неуязвимость защищает не только от урона, но и от толкания, удушения и захлёбывания,
а магическая -- от чтения мыслей и навеянных идей.
От <<пограничных>> эффектов помогают оба вида защиты.

Время действия определяется результатом броска.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Бессмертный>>:**
   Чародей делает неуязвимым только себя
 - **Уровень 2 -- <<Палач>>:**
   Чародей делает неуязвимым союзника в пределах восприятия
 - **Уровень 3 -- <<Божественное воинство>>:**
   Чародей делает неуязвимым несколько целей в пределах восприятия.
   Количество целей определяется показателем Шкалы

---
<!-- Spell: Cosmic Shaper -->
## Скульптор мироздания
Чародей создаёт иллюзорный ландшафт,
заставляя местность выглядеть, звучать, пахнуть
и даже ощущаться *иначе*.
Общая форма местности остаётся оригинальной.

#### Примеры
Открытые поля и дороги можно сделать похожими на болото, холм,
расселину или другую труднопроходимую или непроходимую местность.
Пруд можно сделать похожим на травяную лужайку,
пропасть сделать пологим склоном,
а каменистый овраг -- широкой и ровной дорогой.
Точно так же, заклинатель может изменять внешний облик строений,
или создавать их там, где их не было.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Это заклинание не маскирует, не скрывает и не добавляет существ.
Иллюзия включает в себя слышимые, видимые, тактильные и обонятельные элементы,
так что она может сделать обычную местность труднопроходимой
(и наоборот), и как-то иначе препятствовать перемещению.

Все части иллюзорной местности (такие как камни и палки),
вынесенные за пределы области пространства, мгновенно исчезают.
Существа с истинным зрением могут видеть
сквозь иллюзию настоящую местность;
однако, все элементы иллюзии для него остаются,
так что хоть оно и будет знать о наличии иллюзии,
оно всё ещё может взаимодействовать с ней.
Иллюзия может наносить урон (если таковой подразумевается)
либо временно нивелировать негативный эффект.

Иллюзия может сочетать различные элементы ландшафта,
но все они должны быть взяты из одного биома
(можно создать лавовые поля с каменными проходами между ними,
но нельзя дополнить это ледяными склонами и пышными кронами зелёных деревьев).
Заклинатель вправе самостоятельно формировать конкретные участки миража.

Радиус миража определяется показателем Шкалы чародея в километрах.
Время существования иллюзии определяется результатом броска в часах/днях.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Ни шагу за границу>>:**  
   Иллюзионист может создать мираж непосредственно вокруг себя,
   и тот держится, пока Чародей не покинет его границу
 - **Уровень 2 -- <<Оазис>>:**  
   Иллюзионист может создать мираж в конкретном месте в пределах видимости
   и может свободно входить в его зону и покидать её
 - **Уровень 3 -- <<Мимо острова Буяна...>>:**  
   Иллюзионист может создать мираж в конкретной точке мира.
   Сложность броска увеличивается соответственно расстоянию до этой точки

---
<!-- Spell: Artificer of Souls -->
## Скульптор сознания
*Необходимо выбрать каких существ разум которых вы меняете,
например: людей, животных, нежить, механоидов, духов, демонов*

Усиление [<<Изменения памяти>>][изменение-памяти]

Заклинатель может изменить сознание существа так, как ему угодно.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Временное]*

Это заклинание позволяет свободно менять воспоминания цели, её характер,
её черты личности, её мотивационные центры, её предпочтения или любую другую деталь.
Такое изменение сознания ничем не ограничено --
при желании можно даже заставить демона думать, что он котёнок.

Изменённое сознание будет существовать некоторое время, равное числу эффективных успехов в днях/месяцах,
после чего начнёт постепенно восстанавливаться -- примерно за ещё такой же период.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Касание>>:**  
   Колдун может изменять сознание, коснувшись цели.
   Единовременно заклинатель может поддерживать только одно изменение сознания
 - **Уровень 2 -- <<Услышь мой голос>>:**  
   Колдун может изменять сознание цели, которую наблюдает непосредственно
   Единовременно заклинатель может поддерживать несколько изменений сознания, вплоть до показателя Шкалы   
 - **Уровень 3:**  
   Ограничения на число единовременных изменённых сознаний больше нет.
   Доступно два эффекта на выбор:
    * *Эффект <<Знание>>:*  
      Колдун может изменять сознание цели, которую хорошо знает,
      или имея её личный предмет, где бы та ни находилась.
    * *Эффект <<Армия игрушек>>:*  
      Колдун может изменять сознание целой группы существ.
      Количество целей определяется показателем Шкалы.
      Все цели должны получить одинаковое или идентичное воздействие

---
<!-- Spell: Portal -->
## Телепортация
Усиление [<<Возвращения>>][возвращение]

Заклинатель мгновенно перемещает цель в место, которое ему знакомо.

#### Эффект
*Тип: [Быстрое] или [Долгое], [Мгновенное]*

Для успешного переноса необходимо совершить магический бросок против расстояния до цели,
начиная с одного успеха для успешного переноса внутри сцены
(соответственно, шести успехов будет достаточно для переноса в любую точку мира).

> **Скачок:**
> Перенос самого заклинателя (если он единственная цель заклинания)
> внутри прямой видимости происходит мгновенно,
> что совершать скачок на короткие дистанции без траты действия в бою.
> Это можно использовать вместо теста на
> атлетику (чтобы разорвать или сократить дистанцию),
> защиту (чтобы уклониться), скрытность (чтобы спрятаться),
> обман (чтобы провернуть красивый финт)
> или любого другого подходящего действия.

Уровни заклинания:
 - **Уровень 1 -- <<Я пошёл>>:**  
   Чародей сам переносится в место, которое видел
 - **Уровень 2 -- <<Уходи>>:**  
   Чародей способен перемещать одиночную цель в поле зрения
 - **Уровень 3:**  
    * *Эффект <<Укажи дорогу>>:*  
      Чародей перемещает хорошо знакомого персонажа в место, которое видела цель
    * *Эффект <<Нам пора>>:*  
      Чародей перемещает группу наблюдаемых непосредственно целей,
      объектов или персонажей в знакомое себе место

---
<!-- Spell: Safehouse -->
## Убежище
Чародей создаёт дом из окружающих материалов, придавая им знакомую форму.
В нём есть всё необходимое для элементарного отдыха и восстановления сил.

#### Эффект
*Тип: [Долгое], [Временное]*

Заклинатель создаёт полностью функциональное здание, размер и качество определяется уровнем заклинания.
В доме можно создать некоторое количество специализированных комнат, отделений или <<систем>>,
способных выполнять различные функции, например:
спальни, мед.отсек, кузница, склады, автономная охранная система, кухня, тюремный блок итд. 
Количество таких <<комнат>> определяется показателем Шкалы, а уровень (качество) -- уровнем заклинания.

Все вещи, кроме припасов, вынесенные из дома, исчезают.
Дом останется на месте, пока время действия заклинания не истекло.
Время существования <<дома>> определяется результатом магического броска в днях.

<style type="text/css">
.col-md-9 hr { background-image: url('../img/splitters/splitter-9.png'); }
</style>

<!-- Общие магические термины -->
[быстрое]: ./spells.md#быстрое
[временное]: ./spells.md#временное
[долгое]: ./spells.md#долгое
[мгновенное]: ./spells.md#мгновенное
[перманентное]: ./spells.md#перманентное
[реакция]: ./spells.md#реакция

<!-- Заклинания -->
[изменение-памяти]: ./spells-tier-5.md#изменение-памяти
[возвращение]: ./spells-tier-6.md#возвращение
[стойкость]: ./spells-tier-5.md#стойкость
